衛詩寫新詩：時間是最佳調味料

不論醃製、煲湯、整麵包都好
時間越耐味道越突出
頓時飲一碗家人煲既老火令湯
冬日裡你便捧著碗湯 合上雙眼 緩緩傾下冒著白煙、由時間調配的熱湯
頓時嘴角微微上揚 發出「呀！」的一聲 原來時間真是神奇的東西！
尢其是家人煲的湯 那種溫暖和愛是其他餐館不能帶給你的
然而除了食物以外與人相處亦需要時間作調味
日子久了 情深亦濃
Time is the best seasoning for everything
Although time flies, it contains the finest flavour to us forever

好文彩

好文采

謝

謝城巴 煮野食是要有耐心

邊條粉腸負皮ME?

似散文多D，不過都支持

但時間在蘭姨身上落得太重手了

係 我抒情

印伯冇文采 淨係會咸濕其他清流女子

蘭姨是青樓女子

今天不小心把心愛的水杯打碎了
事後我用了十五分鐘去細心欣賞
發現打碎了的玻璃碎
竟然比起平日那個形態更美
然後我再用了十分鐘去打掃地方
再為其拍照

這短短的三十分鐘
算是今天我思緒最安穩的時間
打碎了的水杯
是我今天看過最美好的東西
而那水杯著地的那一聲
是聽過最美好的聲音

原來人生覺得最爛的事情
也未必是最糟
因為最糟的
可能一直就在眼前而未曾發現
又或者根本就是自己
我想我找到了答案

但係時間愈耐, 人就會死
死係咪都係調味料?

但對一個人耐咗會淡然無味

詩係純樸小姑娘
不容你隨便咸濕

我想識你女朋友

是 讓你學會珍惜味道

是 所以間唔中要換下口味

我想how村你門口

衫洗得更透

韓寒：

前兩天這裡在爭吵詩不詩的問題，沒看，覺得奇怪。因為我的觀點一直是現代詩歌和詩人
都沒有存在的必要的，現代詩這種體裁也是沒有意義的。這年頭紙挺貴，好好的散文，寫
在一行裡不好嗎？古詩的好在於他有格式，格式不是限制，就像車一定要開在指定路線的
賽道裡一樣，才會有觀眾看，你撒開花了到處亂開，這不就是交通現狀嗎，觀眾自己瞎開
也能開成那樣，還要特地去看你瞎開？這就是為什麼發展到現在詩歌越來越淪落。因為它
已經不是詩，但詩人還以為自己在寫詩。

寫散文就寫散文，散文家這個名稱自然沒有詩人那麼好騙文學女青年。好好的標點符號擺
在那，你非不用，先把自己大腦搞抽筋了，然後把句子給腰斬了，再揉碎，跟彩票開獎一
樣隨機一排，還真以為自己是藝術家了。千萬別拿徐志摩的輕輕的和海子的春暖花開跟我
說事，寫了幾十年句子出幾句順口的也是應該的。但是，總體來說，我覺得現代詩的最多
價值只能作為歌詞的一個小分支存在。既然沒有格式了，那有寫歌詞的人就行了，還要詩
人做什麼。

從上學開始我看見圖書館裡的現代詩集就是這觀點，永遠不會變了，如果數學習題冊像現
代詩集那樣排就好了，打草稿的地方全有了。在我所有的小說裡，每本都不忘要諷刺現代
詩一下，然後自己寫一首，還真有沒看明白的讀者以為我喜歡現代詩。所以今天就說的直
白一點，最後，我要賦現代詩一首

小詩一首

飛機上落枕

小

或者詩

一首還是兩首

今天晚上的脖子

特

別疼

是

飛機上睡落枕了

還是

飛機被我睡落枕了

他說

以後寫

散文

再散

再散

也別忘記了

要用標點符

號

唷

鹽過雙河否野你奈久

閱

散文係唔應該有標點

打錯 應該係 乙

是甲

蘭姨是純樸的青樓女子

非 詩妹妹是比定延純潔

定延比世上所有女子都純潔

非 詩>定延

定》everyone〉蘭姨

詩>所有人（定延除外）>定延

呢個係污糟既程度

依個係印伯咸濕人地既程度
當然我會保護自己

你既年紀已不需保護都很安全

非 印伯中意詩咁 Young既 當然要保護自己

不了
我不喜淘古井

但係定延老過我

你比定延的婆婆還要老

我候生過定延
印伯要收皮了

你比定延老很多
行將就木的蘭姨

你就木
詩方齡比定延低

蘭姨要快快立下遺囑了

印伯先 詩妹妹人生比您長

蘭姨的生命就黎走到終點了
等我地陪蘭姨走埋最後一段路

2條友係到打情罵俏

延時噴霧，是男人最好的調味料。
The best seasoning for men is time.

印伯冇積陰德會立即死亡

邊度

做多左

5/10

.

你同印狗

我想屌穿你門口

印伯成日博罵了交ngai

他缺乏五德

冇仁義禮智信

文學咁直接抒情

非 我唔稱得上

好鍾意聽你唱嗰首Get Out

如再記起 舊日共你的快樂園地

想食一線粉閪刺身

白粉是最佳調味料

3/10

You think life is hard, huh? You know what? My dick is harder.
Time is the best seasoning! It won’t be hard for long! Just like my dick!

屌 以為衛詩雅

衛詩: 大麻是最佳調味料

兩條友互含上熱門....

現在是哪位再可跟你 來一起 來嬉戲